% vorlage-main.tex
\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}
\usepackage{vorlage-design-main}% vorlage-design-main.sty
% Bildgröße global ändern
\setkeys{Gin}{width=0.75\linewidth}
% Literatur
\addbibresource{referenzen.bib}
% Anpassung des Quellcode-Stils
\lstset{
  basicstyle=\ttfamily\small,   % Ändern Sie die Schriftgröße des Quellcodes, falls erforderlich.
  columns=fullflexible,
  breaklines=true,              % Zeilenumbrüche für zu lange Zeilen
  postbreak=\mbox{$\hookrightarrow$\space}, % Pfeil am Zeilenumbruch
  literate={ö}{{\"o}}1
           {ä}{{\"a}}1
           {ü}{{\"u}}1
           {Ö}{{\"O}}1
           {Ä}{{\"A}}1
           {Ü}{{\"U}}1
           {ß}{{\ss}}1,
  xleftmargin=2em,              % Optional: Linker Abstand
  xrightmargin=3em,             % Optional: Rechter Abstand
  showstringspaces=false,
  showspaces=false             % Zeigt keine Leerzeichen an
}
% Hyperlinks
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,
    urlcolor=cyan,
}
% Fehler wenn pandoc - Markdown in Latex
\newcommand{\tightlist}{
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}
}
% Titel, Autor und Datum
\title{Mein optimiertes Dokument}
%\author{Jan Unger}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\hypertarget{impressum}{%
\section{Impressum}\label{impressum}}

\textbf{Angaben gemäß § 5 TMG:}

Jan Unger Mackensenstrasse 18 42329 Wuppertal

\textbf{Kontakt:} E-Mail: esel573 (at) gmail (punkt) com

\textbf{Haftung für Inhalte}

Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf
diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8
bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet,
übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder
nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit
hinweisen.

Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von
Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt.
Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der
Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von
entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend
entfernen.

\textbf{Haftung für Links}

Unser Angebot enthält Links zu externen Websites Dritter, auf deren
Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb können wir für diese fremden
Inhalte auch keine Gewähr übernehmen. Für die Inhalte der verlinkten
Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten
verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der
Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte
waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar.

Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch
ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei
Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend
entfernen.

\textbf{Urheberrecht}

Die durch die Seitenbetreiber erstellten Inhalte und Werke auf diesen
Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielfältigung,
Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung außerhalb der
Grenzen des Urheberrechtes bedürfen der schriftlichen Zustimmung des
jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Downloads und Kopien dieser Seite
sind nur für den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet.

Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden,
werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte
Dritter als solche gekennzeichnet. Sollten Sie trotzdem auf eine
Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen
entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden
wir derartige Inhalte umgehend entfernen. % Platzhalter

\end{document}
